API RESTful
===========

1. Un microservicio que exponga API RESTful utilizando Python/Flask
2. Se incluye un dockerfile para generar el build con las imagenes de docker (webserver y mongodb)
3. Se incluye un archivo docker-compose 

*Llamadas*

|URL|METHOD|DESCRIPTION|
|---|------|-----|
|/user/      |POST|Crear usuarios, indicando email, nombre, apellido y dirección. *Parametros*: email, nombre, apellido, direccion|
|/user/email |PUT|Modificar un usuario indicando su email y los campos a modificar. *Parametros*: nombre, apellido, direccion|
|/user/email |DELETE|Deshabilitar un usuario indicando su email|
|/user/email |PATCH|Reactivar un usuario indicando su email|
|/sale       |POST|Crear una venta asociada a un usuario. *Parametros*: user_email, amount|
|/sale/id    |GET|Obtener los detalles de una venta indicando su id|
|/sales/email|GET|Obtener el detalles de todas las ventas de un usuario indicando su email|
|/sale/id    |DELETE|Eliminar una venta indicando su identificador único|
|/user       |GET|Listar todos los usuarios, indicando su email, nombre, apellido, dirección, estado (si fue aprobado y/o deshabilitado), la cantidad total de ventas asociadas a dicho usuario y el importe total operado (suma de los importes de todas las ventas no anuladas).|
|/sales      |GET|Obtener un listado de todas las ventas y su detalle|


*El microservicio pretende resolver los siguientes requerimientos: *

Se requiere desarrollar un microservicio que exponga API RESTful utilizando algún
framework de Python (preferentemente Flask) que permita lo siguiente:
1. Crear usuarios, indicando email (debe ser válido), nombre, apellido y dirección
(opcional).
2. Aprobar un usuario anteriormente creado mediante su email.
3. Modificar un usuario indicando su email y los campos a modificar.
4. Deshabilitar un usuario indicando su email (nunca se eliminan, pero pueden
deshabilitarse)
5. Crear una venta asociada a un usuario, mediante una llamada tipo POST con el
siguiente mensaje (si un usuario no se encuentra habilitado, este llamado debe dar error):
{
“uuid”: “889e068d-b098-4da2-82dd-4c712a0446b6”,
“user_email”: “ejemplo@geopagos.com”,
“amount”: 123.45,
“date”: “2017-10-15 11:35”
}
6. Anular una venta indicando su identificador único (la venta queda, pero anulada).
7. Listar todos los usuarios, indicando su email, nombre, apellido, dirección, estado (si fue
aprobado y/o deshabilitado), la cantidad total de ventas asociadas a dicho usuario y el
importe total operado (suma de los importes de todas las ventas no anuladas).
8. Consultar la lista de ventas de un usuario indicando su email.
Esta API será consumida por otros microservicios dentro del mismo stack, por lo que los
pedidos que reciba deben ser sin autenticación.
Implementar todas las validaciones que sea posible, retornando un error con su
descripción correspondiente en caso de algún fallo o alguna inconsistencia en la
información recibida.
La información (usuarios y ventas) debe persistir en una base de datos, que puede ser
documental (preferentemente) o relacional.
Opcionalmente (siendo un plus que sumará puntos en la evaluación) se podrá incluir un
archivo Dockerfile, que permita hacer un build de una imagen de Docker que contenga un
intérprete de Python, las dependencias necesarias, y el código del ejercicio. De igual
modo se valorará la inclusión de un archivo docker-compose.yml que permita correr en un
mismo stack el servicio mencionado y la base de datos. El servicio deberá poder ser
accesible mediante el puerto 5000 del equipo anfitrión.